**慈惠醫護管理專科學校（Tzu Hui Institute of
Technology）**是一所位於[臺灣屏東南州的專科學校](../Page/臺灣.md "wikilink")，為臺灣最南端之大專校院，目前有9個學科(護理助產科將於106學年度開始招生)及通識教育中心，畢業後，授予副學士學位。

## 學校概覽

### 學校環境

該校位於屏東縣南州鄉及[東港鎮交界處](../Page/東港鎮_\(台灣\).md "wikilink")，面積約20公頃。學校基地前為[縣道187乙線](../Page/縣道187號#乙線.md "wikilink")，可通往南州市區、國道3號[南州交流道](../Page/南州交流道.md "wikilink")；可轉接[縣道187號通往東港](../Page/縣道187號.md "wikilink")、崁頂，或轉接[台1線通往新埤](../Page/台1線.md "wikilink")。距離台鐵[屏東線](../Page/屏東線.md "wikilink")[南州車站約](../Page/南州車站.md "wikilink")5分鐘車程。

### 校園設施

該校主要設施規劃包括行政區、服務區、教學區、宿舍區、活動區、景觀區、設備區、保育區、產業專用區、公共設施及交通系統，目前校區已完成第一、第二教學大樓、第五教學大樓、學生宿舍、圖書資訊大樓、司令台、操場、餐飲大樓。現正籌備興建行政大樓、禮堂兼體育館、嬰幼兒照護中心等建築。

### 校訓

  - 慈心、成長、創新、眾惠

[Tzu_Hui_Institute_of_Technology.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Tzu_Hui_Institute_of_Technology.jpg "fig:Tzu_Hui_Institute_of_Technology.jpg")

### 沿革

  - 1964年，創立**屏東縣私立慈惠護理助產高級職業學校**。
  - 2000年，升格為**慈惠醫護管理專科學校**。招收五年制日間部護理科。
  - 2001年，增設護理科二專日間部、夜間部在職班及在職專班，並增設資訊管理科五專部、二專日間部及應用外語科五專部、二專日間部
  - 2002年，五專部增設幼兒保育科及復健科；於二專部增設幼兒保育科；於夜間部及在職專班增設資訊管理科。增設復健科。
  - 2003年，於夜間部增設幼兒保育科。
  - 2004年，增設休閒事業管理科二專日間部、夜間部；在職專班增設復健科。
  - 2005年，成立通識教育中心。
  - 2006年，增設休閒事業管理科五專部、在職專班及美容造型設計科二專日間部。
  - 2007年，復健科更名為物理治療科。
  - 2008年，資訊管理科更名為數位媒體創意設計科，並增設餐飲管理科五專部及二專部。
  - 2009年，增設觀光事業科。應用外語科併入觀光事業科。
  - 2017年，增設護理助產科。

## 董事長

| 姓名                                 | 任期 |
| ---------------------------------- | -- |
| [郭蔡靜香](../Page/郭蔡靜香.md "wikilink") | 現任 |

## 歷任校長

| 任次 | 姓名                               | 任期             |
| -- | -------------------------------- | -------------- |
| 1  | [藍群傑](../Page/藍群傑.md "wikilink") | 2000.8-2001.7  |
| 2  | [黃崇智](../Page/黃崇智.md "wikilink") | 2001.8-2010.7  |
| 3  | [許英傑](../Page/許英傑.md "wikilink") | 2010.8-2012.11 |
| 4  | [蕭耀華](../Page/蕭耀華.md "wikilink") | 2012.12-迄今     |

## 學校資訊

### 校歌

新時代 新學府 蔚人文 育英才 精益求精 醫護學術 我宏揚

南台灣 展光芒 做中學 學中做 實事求是 一技在身 任翱翔

慈心 成長 創新 眾惠 放射慈惠 無比光芒

落實全人教育 培育專業人才 誠懇負責 服務人群

悲天憫人的胸懷 任重道遠的精神

慈惠仁愛 日進無疆

## 教學單位

| <span style="font-size:12pt;"> 教學單位 | 護理科      | 數位媒體創意設計科 |
| ----------------------------------- | -------- | --------- |
| 觀光事業科                               | 物理治療科    |           |
| 幼兒保育科                               | 休閒事業管理科  |           |
| 美容造型設計科                             | 餐飲管理科    |           |
| 通識教育中心                              | 進修暨推廣教育部 |           |
| 護理助產科                               |          |           |

## 政策聯盟學校

  - [昆士蘭科技大學](../Page/昆士蘭科技大學.md "wikilink")

該校於1997年度暑假首次辦理澳洲遊學團，在董事長伉儷的積極領導下，於1999年與澳洲昆士蘭科技大學（QUT - Queensland
University of Technology）締結為姐妹校。

1997年5月、8月、11月，QUT海外推廣人員三度來校訪問並參觀慈惠醫護管理專科學校，顯見交流頻繁。

  - [澳洲格林芬大學](../Page/澳洲格林芬大學.md "wikilink")
  - [澳洲龐德大學](../Page/澳洲龐德大學.md "wikilink")
  - [澳洲聖彼德學院](../Page/澳洲聖彼德學院.md "wikilink")

## 台灣聯盟學校

  - [台南區](../Page/台南市.md "wikilink")
      - [台南應用科技大學](../Page/台南應用科技大學.md "wikilink")
  - [屏東區](../Page/屏東縣.md "wikilink")
      - [國立屏東科技大學](../Page/國立屏東科技大學.md "wikilink")
      - [國立屏東大學](../Page/國立屏東大學.md "wikilink")
      - [美和科技大學](../Page/美和科技大學.md "wikilink")
      - [大仁科技大學](../Page/大仁科技大學.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [高雄區](../Page/高雄市.md "wikilink")
      - [樹德高級家事商業職業學校](../Page/高雄市私立樹德高級家事商業職業學校.md "wikilink")
      - [國立旗山高級農工職業學校](../Page/國立旗山高級農工職業學校.md "wikilink")
      - [三信高級家事商業職業學校](../Page/三信高級家事商業職業學校.md "wikilink")
      - [高英高級工商職業學校](../Page/高英高級工商職業學校.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [屏東區](../Page/屏東縣.md "wikilink")
      - [國立內埔高級農工職業學校](../Page/國立內埔高級農工職業學校.md "wikilink")
      - [國立佳冬高級農業職業學校](../Page/國立佳冬高級農業職業學校.md "wikilink")
      - [國立屏東高級工業職業學校](../Page/國立屏東高級工業職業學校.md "wikilink")
      - [國立東港高級海事水產職業學校](../Page/國立東港高級海事水產職業學校.md "wikilink")
      - [國立恆春高級工商職業學校](../Page/國立恆春高級工商職業學校.md "wikilink")
      - [屏榮高級中學](../Page/屏榮高級中學.md "wikilink")

## 國際交流姐妹校

  -   - [昆士蘭科技大學](../Page/昆士蘭科技大學.md "wikilink")

## 相關條目

  - [台灣大專院校列表](../Page/台灣大專院校列表.md "wikilink")
  - [屏東縣各級學校列表](../Page/屏東縣各級學校列表.md "wikilink")

## 其他

2015年3月28日至2015年5月10日屏東縣政府與LINE公司合作舉辦國際彩稻藝術節，慈惠醫護管理專科學校為協辦單位，在慈惠醫護管理專科學校西側門稻田，以四種不同顏色品種之稻品，種植出LINE
FRIENDS彩稻田外，屏東縣政府在週邊規劃「安居樂業」稻浪迷宮、水圳文化體驗區、
120多攤的農特產品展售區、假日教育趣味闖關區、觀星活動等，活期期間吸引大批人潮前來觀賞。
[缩略图](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:國際彩稻藝術節line.jpg "fig:缩略图")

## 參考文獻

## 外部連結

  - [慈惠醫護管理專科學校](http://www.tzuhui.edu.tw/)

[Category:1964年創建的教育機構](../Category/1964年創建的教育機構.md "wikilink")
[Category:臺灣醫學院校](../Category/臺灣醫學院校.md "wikilink")